---
title: "Como contribuir: Escolhe a maneira de o fazer"
published: true
visible: true
updated:
taxonomy:
    category:
        - docs
    tags:
        - contribute
page-toc:
    active: false
---

# Como contribuir para os tutoriais?

Há algumas ferramentas diferentes que podes escolher:

#### [GIT](/contribute/git)
Podes trabalhar offline, escreves os tutoriais ou correções em tutoriais e depois podes submeter as tuas alterações via Git.<br><br>**Nível técnico necessário**: Basic.

#### [PAD](/contribute/pad)
Podes trabalhar a partir de um texto colaborativo online, escrevendo e modificando o tutorial e depois enviá-lo à equipa do Disroot.<br><br>**Nível técnico necessário**: Nenhum.

#### [EMAIL](/contribute/email)
Podes escrever ou modificar um tutorial da maneira que quiseres e enviá-lo para nós via email. Se tiveres feedback acerca dos tutoriais também podes comunicar connosco via email.<br><br>**Nível técnico necessário**: Básico.

#### [FORUM](/contribute/forum)
Podes publicar, partilhar um tutorial, fazer sugestões, dar feedback e etc, através do Fórum. <br><br>**Nível técnico necessário**: Básico.

#### [XMPP](/contribute/xmpp)
Podes comunicar connosco no nosso grupo online de tutoriais do **Disroot** no XMPP.<br><br>**Nível técnico necessário**: Muito Básico.

----
### [Disroot Translations](/contribute/translations_procedure)
Se queres contribuir com traduções do site **Disroot HowTo** para a tua língua por favor lê este guia. 

### [Disroot's How-To style guide](/contribute/styleguide)
Algumas recomendações básicas acerca do conteúdo e formatação dos tutoriais.
